戴耀廷拆局！ BNO居英變中英角力 習近平國安法挑戰中英聯合聲明 立法會35＋最新戰略

戴耀廷拆局！
BNO居英變中英角力
習近平國安法挑戰中英聯合聲明
立法會35＋最新戰略
（D100 上兵伐謀）戴耀廷，陳珏明

D100 Radio
478K subscribers

「港區國安法」觸發激烈中英角力，英國首相約翰遜（Boris Johnson）及外相藍韜文（Dominic Raab）多次表明要擴大持BNO香港人的權利，方便他們赴英工作、最終獲得居留權機會。全國政協副主席、香港前特首梁振英在社交媒體評論此事，指英國政府如堅持BNO護照持有人是英國公民，所有這些人在香港的投票權應被取消。

梁振英在facebook專頁上接連兩度發貼，談及英國擬擴大BNO權利，其中一則中英雙語：
英國政府在香港民主問題上指手劃腳，既然世上沒有民主政體容許外國人有投票權......如果英政府堅持BN(O)護照持有人是英國公民，所有這些人的投票權也應被取消。

而在此之前，梁振英也發帖指：
今天的英國金融時報刊登了我的一封就國家安全法問題反駁該報一名讀者的短信，我表示英國不應高估香港人對移居英國的興趣，尤其是如果中國政府宣布凡是接受英國政府單方面安排的香港居民，會自動喪失中國國籍和香港居留權我並反問，如果英國政府真的相信香港的情況如此不堪，是否應該同時建議英國企業撤出香港和中國其他地方？